<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<DOCUMENTS>
<DOCUMENT docID = "40389" articleID = "2">
<DOCNAME>
&new;РОВАТИНЕКС (ROWATINEX)
</DOCNAME>
<COMPANIES>
<P>зарегистрировано и произведено<BR />ROWA PHARMACEUTIKALS Ltd. (Ирландия)<BR />продвижение на территории РФ<BR />СВИЧ ООО (Россия)</P>
</COMPANIES>
<COMPOSITION>
<P><I><B>Капсулы кишечнорастворимые</B></I> сферические желатиновые, желтого цвета; содержимое капсул - жидкость бледно-желтого или зеленовато-желтого цвета, с сильным ароматическим запахом.</P>
<TABLE width="100%" border="1">
<TR>
<TD></TD>
<TD><B>1 капс.</B></TD></TR>
<TR>
<TD>&alpha;,&beta;-пинен</TD>
<TD>31 мг</TD></TR>
<TR>
<TD>камфен</TD>
<TD>15 мг</TD></TR>
<TR>
<TD>цинеол</TD>
<TD>3 мг</TD></TR>
<TR>
<TD>фенхон</TD>
<TD>4 мг</TD></TR>
<TR>
<TD>борнеол</TD>
<TD>10 мг</TD></TR>
<TR>
<TD>анетол</TD>
<TD>4 мг</TD></TR></TABLE>
<P><I>Вспомогательные вещества: </I> масло оливковое.</P>
<P><I>Состав оболочки:</I> желатин, глицерол 85%, натрия этилпарагидроксибензоат, натрия пропилпарагидроксибензоат, хинолин желтый WS 70% (E104), закатно-желтый FCF 85% (E110).</P>
<P>10 шт. - блистеры (5) - пачки картонные.<BR />10 шт. - блистеры (10) - пачки картонные.</P>
</COMPOSITION>
<PHINFLUENCE>
<P>Фитопрепарат, способствующий дезинтеграции и выведению почечных камней и камней мочевыводящего тракта.</P>
<P>Терпены, такие как борнеол, претерпевают метаболические изменения и выводятся с мочой, в основном, в форме глюкуронидов, что повышает растворимость кальциевых солей, являющихся основными компонентами камней почек и камней мочевыводящего тракта. </P>
<P>В экспериментальных исследованиях был установлен ингибирующий эффект Роватинекса на формирование почечных камней и камней мочевыводящего тракта.</P>
<P>Роватинекс оказывает спазмолитическое действие, способствует прохождению камней по мочевыводящим путям, уменьшает боли при почечных и мочеточниковых коликах, усиливает почечный кровоток, улучшая функцию почек и повышая диурез.</P>
<P>Препарат обладает противовоспалительным действием, противомикробным действием (по отношению к целому ряду грамположительных и грамотрицательных микроорганизмов), повышает содержание защитных коллоидов в моче и повышает содержание глюкуроновой кислоты в моче.</P>
</PHINFLUENCE>
<PHKINETICS>
<P>Присутствующие в препарате терпены жирорастворимы и быстро усваиваются.</P>
<P>Терпены, такие как борнеол, в значительной мере претерпевают метаболические изменения в организме человека, превращаясь в глюкурониды, которые выводятся с мочой.</P>
</PHKINETICS>
<INDICATION>
<P>&mdash; мочекаменная болезнь (нефролитиаз, уролитиаз);</P>
<P>&mdash; профилактика образования камней в почках и мочевыводящих путях.</P>
</INDICATION>
<DOSAGE>
<P>Препарат принимают внутрь до еды.</P>
<P><B>Взрослым и детям старше 14 лет</B> назначают по 1-2 капс. 3 раза/сут. При <I>почечной колике</I> дозу можно увеличить до 2-3 капс. 4-5 раз/сут.</P>
<P><B>Детям в возрасте 6-14 лет</B> препарат назначают по 1 капс. 2 раза/сут.</P>
</DOSAGE>
<SIDEEFFECTS>
<P><I>Со стороны пищеварительной системы:</I> редко - легкий и преходящий дискомфорт в желудке; очень редко - рвота.</P>
<P><I>Прочие:</I> у 2 пациентов была замечена непереносимость препарата (причина неизвестна).</P>
</SIDEEFFECTS>
<CONTRAINDICATION>
<P>&mdash; детский возраст до 6 лет;</P>
<P>&mdash; повышенная чувствительность к компонентам препарата.</P>
<P>С <I>осторожностью </I>следует назначать препарат при одновременном приеме пероральных антикоагулянтов и препаратов, преимущественно метаболизирующихся в печени.</P>
</CONTRAINDICATION>
<LACTATION>
<P>Не рекомендуется применение Роватинекса в I триместре беременности и в период лактации.</P>
</LACTATION>
<SPECINSTRUCTION>
<P>Не рекомендуется применять Роватинекс при выраженной почечной колике, анурии или тяжелой инфекции мочевыводящих путей. </P>
<P>В процессе лечения следует увеличить прием жидкости.</P>
</SPECINSTRUCTION>
<OVERDOSAGE>
<P><I>Лечение:</I> промывание желудка (если препарат принят недавно); следует установить наблюдение за больным (мониторинг сердечной, дыхательной, почечной и печеночной функций); при необходимости проводить симптоматическую терапию. </P>
</OVERDOSAGE>
<INTERACTION>
<P>При одновременном применении Роватинекс может изменять активность антикоагулянтов, а также препаратов, метаболизирующихся в печени.</P>
</INTERACTION>
<STORAGECONDITION>
<P>Препарат следует хранить в недоступном для детей месте при температуре не выше 25&deg;С. Срок годности - 5 лет.</P>
</STORAGECONDITION>
<STORAGEPHARM>
<P>Препарат отпускается по рецепту.</P>
</STORAGEPHARM>
</DOCUMENT>
</DOCUMENTS>
